為打擊謠言 WhatsApp限制同一訊息最多轉發5次

為打擊錯誤資訊和謠言廣傳，WhatsApp周一（21日）表示，由當日起將會限制全球的WhatsApp用戶轉發短訊次數，每個短訊最多只能轉發5次。WhatsApp將在同日開始更新程式，預料Android用戶將會首先收到更新通知，iOS的用戶將緊隨其後。

公司的政策及通信部副總裁格朗（Victoria Grand）當日宣布此消息。WhatsApp用戶此前可向20個群組或個人轉發短訊，不過隨着印度有WhatsApp用戶去年轉發有人綁架孩童的虛假消息，導致該國有民眾遭其他人執行私刑殺死後，WhatsApp遂於去年7月在印度實施有關措施。

目前WhatsApp在全球擁有15億用戶，公司一直想辦法阻止用戶濫發錯誤資訊和謠言。外界一度憂慮，用戶能夠透過WhatsApp傳播假新聞、假圖片等惡作劇，而無法追尋真正來源。

好重要就直接打電話啦

治標不治本，我要轉發copy and paste都做到

冇咁方便已經可以少好多轉發

真係好唔方便啊

加個字未唔同囉